[又谷] 多地擬推基建投資 廣東等部分省份投資超萬億

日前，據媒體報導稱，在鐵路機車車輛投資增長和基建潮加速推進的雙重刺激下，2018年鐵路固定資產投資額將重返8000億元以上。 近來，國務院常務會議重提基建投資，鐵路基建工程項目有望加速推進。 這預示著我國基建投資將回暖。

隨著上半年投資增速下滑，多地正醞釀下半年加碼基建項目投資，“補短板、強弱項”。 《每日經濟新聞》記者梳理髮現，廣東、浙江、山西、青海等多地計劃下半年加快項目投資，投資規模從幾千億元到萬億元不等，其中，基建投資成為重點投資領域。

以廣東省為例，今年7月廣東省印發的重大項目2018年投資計劃顯示，包括交通網絡工程、水利防災減災和水安全保障能力工程、城市地下管網工程、環境污染治理工程等9大類18個項目，總投資額超過1.9萬億元。 其中，交通網絡工程投資額超過1.3萬億元。

上半年基建投資增速下滑

國家統計局數據顯示，今年上半年，基礎設施投資增長7.3%。 增幅比2017年同期回落了13.8個百分點。

對此，國家統計局投資司巡視員趙培亞認為，今年以來基礎設施投資增速出現回落，上半年同比增長7.3%，增速比1~5月份和去年同期分別回落2.1百分點和13.8個百分點。 但同時應該看到，基礎設施仍是現階段我國國民經濟發展中的薄弱環節，仍有巨大的投資空間和潛力，未來基礎設施投資仍將會保持較快增長。

以內蒙古為例，內蒙古統計局在《2018年上半年全區經濟運行情況及對策建議》中指出，上半年，房地產業、製造業、水利環境和公共設施管理業，電力、熱力、燃氣和水的生產和供應業，交通運輸、倉儲和郵政業等5個行業同比下降36.6%，拉低全區投資增速29.3個百分點。 並建議，進一步擴大對高新技術產業、工業技術改造和服務業的投資，特別是加大新興產業項目招商引資力度，積極吸引優質生產性、生活性服務業項目落戶，以投資結構調整優化供給結構。

7月23日，國務院總理李克強主持召開國務院常務會議，會議提出，要深化投資領域“放管服”改革，調動民間投資積極性。 在交通、油氣、電信等領域推介一批以民間投資為主、投資回報機制明確、商業潛力大的項目。 推進高水平對外開放，完善外商再投資鼓勵政策，加快已簽約外資項目落地。

與此同時，多地已經謀劃加大投資力度。

今年7月，廣東省政府召開加快省重點項目投資工作推進會議，研究部署加快推進省重點項目投資工作。 會議強調，把促投資穩增長工作擺在重要位置，重點發揮重大基礎設施和重大產業項目的支撐作用。 山西省要求，下半年要做好穩定經濟運行基本面、扭轉固定資產投資下滑局面、推進工業“結構反轉”、提高金融服務實體經濟能力和效率、保持房地產市場穩定、加大環保倒逼轉型力度、保障和改善民生等重點工作。

此外，今年7月16日至18日，交通運輸部綜合規劃司副巡視員毛健一行來到湖南，開展湖南、湖北、河南、江西四省交通投資目標任務督導及統計重點工作調研。 針對部分新開工項目前期工作進展明顯滯後，部分項目停建、緩建等困難，調研組指出，要加快工作推進，形成有效投資，加快高質量發展，完成本年度目標任務，補齊行業發展短板，調整髮展結構。

多地釋放萬億基建投資項目

今年政府工作報告指出，要完成鐵路投資7320億元、公路水運投資1.8萬億元左右，水利在建投資規模達到1萬億元。

這意味著，鐵路投資規模將比預期增加。 有業內專家告訴《每日經濟新聞》記者，在上半年基建投資大幅下滑的情況下，下半年基建投資增幅肯定會上升。 鐵路投資規模增加，也在一定程度上釋放出了基建投資加速的信號。

今年7月，廣東省公佈《廣東省發展改革委關於印發供給側結構性改革補短板重大項目2018年投資計劃的通知》，在由軌道交通工程和高速公路工程、港航工程、普通公路工程四部分組成的交通網絡工程包裡，項目總投資額達13652.87億元，其中納入廣東省重點項目計劃部分的項目總共有13011.72億元。

同時，今年7月，青海省政府下達2018年全省固定資產投資重點建設項目責任目標，2018年安排重點項目共計190項，主要涉及水利、交通、能源、信息、城鎮基礎設施、產業優化升級、生態建設及民生改善等方面，項目總投資8535億元，年度計劃完成投資1800億元。

此外，今年5月，浙江省政府對外宣布浙江省大灣區建設戰略。 根據戰略規劃，浙江將在今後5年重點推進交通項目共計70項，估算總投資約1萬億元，5年計劃完成投資約7500億元，其中2018年將重點推進重大項目44個。 今年5月，重慶交通重點項目招商推介會舉行，包括高速公路、高速鐵路等在內的28個項目進行招商推介，總投資約3100億元。

錢從可來？

fatfat

廣東有錢淨, 唔想上繳中央咪自己起野, D工程自己有得貪.

發債
搵港豬強迫金/港共正苦庫房/港共外匯儲備/外資比錢

有乜產業支持到佢地起咁多野

有幾多成造假

一萬億基建最少貪萬二億 fat fat 啦